「阿公不夠硬 ！」無法享受人生 阿嬤拉著他求醫

70歲阿嬤拉著同年齡的老公求助泌尿科門診，她抱怨另一半「好多年都硬不起來！」讓她沒辦法享受人生，實在「凍未條」才來找醫師，經檢查阿公只是單純年紀大、老化，服用犀利士半個月到1個月，阿嬤陪同回診時臉上終於露出滿意笑容。

泌尿科開業醫師張美玉表示，很多女性在診間常表示很久沒有性行為了 ，日前一名70歲阿嬤要老公來看病 ，因為「阿公不夠硬 」，她沒辦法享受人生 。

張美玉說，阿嬤抱怨老公有性功能勃起障礙，已經很多年了，阿公都不好意思說，她實在「凍未條」才拖著老公來找醫師看診。

張美玉說，經過檢查阿公沒有糖尿病或荷爾蒙不足問題，僅是單純年紀大、老化了，只要服用犀利士，即可改善陰莖的血流，若有高血壓或糖尿病等問題，靠犀利士可能就難以改善。

張美玉建議，女性要性高潮，也不一定要活體，善用想像力，則無時不高潮，女性光陰道性交，不一定很容易達高潮，若能配合陰蒂刺激，更容易達高潮，陰蒂刺激可運用手指或跳蛋等情趣輔具，女性不用太抗拒這些輔具的使用。

張美玉強調，真正性行為男性也不用太在意長度及硬度，女生需要有溫度的溫柔男性，男性可善用手邊的工具，也可擁有美滿的性生活。

台灣人